{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004278",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "가산면"
    },
    "text": "加算面 (가산면)\\n\n京畿道抱川市\\n\n京畿道抱川市の南部に位置する面は加山面だ。 東南側には水原山、国師峰、竹葉山が連峰で囲まれている。 この面は『新増東国輿地勝覧』によると、最初が10里、最後が20里と記録されている。 馬山里は山が馬のように見え、マルメ、末尾または馬山洞と呼ばれる。 甘岩里はカマ岩があり、カマ岩、カム岩または甘岩洞と呼ばれる。 防築里は大きな防築があり、防築谷、防築谷と呼ばれる。 加山里は火山の下なので、華山マルまたは華山と呼ばれる。 正橋里は下釜橋、上釜橋、ボルマルの3つの村が釜橋のように見え、釜橋または正橋と呼ばれる。 金峴里は竹葉山の下なので、セジェまたは鉄峴、金峴と呼ばれる。 麻田里は高麗人参をたくさん栽培したため、サムバッコル、麻田、麻谷洞と呼ばれる。 朝鮮時代の抱川県では花山面があって花山面になった。 そして1914年には釜郡面を廃合して加山面を改編した。 面所在地は馬山里である。",
    "QA": [
        {
            "question": "加算面はどこに位置していますか？",
            "answer": "加算面は京畿道抱川市の南部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "加算面の東南側には何が連峰で囲まれていますか？",
            "answer": "加算面の東南側には水原山、国師峰、竹葉山が連峰で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "加算面の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "『新増東国輿地勝覧』によると、加算面の面積は最初が10里、最後が20里と記録されています。"
        },
        {
            "question": "加山里は何と呼ばれることがありますか？",
            "answer": "加山里は山が馬のように見えるため、マルメ、末尾または馬山洞と呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "甘岩里は何と呼ばれることがありますか？",
            "answer": "甘岩里はカマ岩があり、カマ岩、カム岩または甘岩洞と呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "防築里は何と呼ばれることがありますか？",
            "answer": "防築里は大きな防築があり、防築谷、防築谷と呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "加山里はなぜ華山マルまたは華山と呼ばれるのですか？",
            "answer": "加山里は火山の下に位置しているため、華山マルまたは華山と呼ばれるのです。"
        },
        {
            "question": "正橋里はなぜ釜橋または正橋と呼ばれるのですか？",
            "answer": "正橋里には下釜橋、上釜橋、ボルマルの3つの村が釜橋のように見えるため、釜橋または正橋と呼ばれるのです。"
        },
        {
            "question": "金峴里はなぜセジェまたは鉄峴、金峴と呼ばれるのですか？",
            "answer": "金峴里は竹葉山の下に位置しているため、セジェまたは鉄峴、金峴と呼ばれるのです。"
        },
        {
            "question": "麻田里はなぜサムバッコル、麻田、麻谷洞と呼ばれるのですか？",
            "answer": "麻田里では高麗人参をたくさん栽培したため、サムバッコル、麻田、麻谷洞と呼ばれるのです。"
        },
        {
            "question": "抱川県では何の面があって加山面になったのですか？",
            "answer": "抱川県では花山面があり、加山面になりました。"
        },
        {
            "question": "加山面はいつ改編されましたか？",
            "answer": "加山面は1914年に釜郡面を廃合して改編されました。"
        },
        {
            "question": "加算面の面所在地はどこですか？",
            "answer": "加算面の面所在地は馬山里です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 303,
        "QA": 522
    }
}